Bозврат товара

Клиент возвращает товар в ПВЗ.
Пишет в очередь return_orders

ПВЗ принимает возвращаемый товар и делает запрос на возврат денег в сервис биллинга
Компенсирующая транзакция
Получает заказы из return_orders, пишет успех в return_payments,
отказы в rollback_orders

Cервис биллинга принимает запросы на возврат денег и
обращается к платежной системе для возврата денег
Поворотная транзакция
Получает запросы из return_payments.
В случае успеха пишет в очередь return_results,
которую слушает сервис мониторинга заказов
В случае неуспеха пишет в rollback_orders

Сервис мониторинга заказа читает очередь return_results и
изменяет статус заказа на "заказ отменен"
Повторяемая транзакция.